張達明憂國安定義涵蓋寬闊 本港人權與制度無法受保障

港大法律學院首席講師張達明表示，很難想像港區國安法對國家安全的定義，與2015年內地通過的《國安法》不一樣，但內地對國安定義涵蓋範圍寬闊，擔心本港人權和制度無法獲得保障。

張達明出席一個論壇表示，內地《國安法》涵蓋範圍包羅萬有，非常豐富，亦列明港澳有責任維護國家安全，其中國家安全的根本是維護政治安全和意識形態安全，因為根據文件顯示中央認為西方不利國家利益的思想，在互聯網滲透，因此需要掌控。

張達明認為制定基本法時，兩地制度有很大不同，但希望有防火牆。他對有關的國安的定義感到非常陌生，但要接受國家的決定。

柒能懵懵食甜筒

睇錯張曉明，心諗條友做乜會講真話！

恐咩撚嘢姐其實佢地，共產黨純粹係一句，我話係就係，但係成班學者同泛民日日喺到恐嚟恐去做咩撚嘢姐